\chapter{Conexión Inalámbrica de IFLAB}

En este capitulo se muestra como comenzar a usar la plataforma IFLAB, estableciendo los procedimientos necesarios para conectarse a la tarjeta de desarrollo y desplegar el entorno de programación en el navegador WEB 

\section{Comenzar en IFLAB}

La plataforma de desarrollo de IFLAB solo requiere tener instalado un navegador WEB en el computador, tableta o celular inteligente. No requiere la instalación de algún software especializado o de controladores para poder utilizar la tarjeta de desarrollo.

La comunicación entre la tarjeta de desarrollo y la interfaz de programación se realiza de forma inalámbrica. Para lograr este fin, la tarjeta habilita una red WiFi llamada ''iflab". 

\begin{figure}[h]
  \centering
  \subfloat[Linux-Ubuntu 14.04]{\includegraphics[scale=0.5]{../images/ch_4/Linux_List}}
  \qquad
  \subfloat[Windwos 8.1]{\includegraphics[scale=0.4]{../images/ch_4/Win_List}}
  \qquad
  \subfloat[Android 5.0]{\includegraphics[scale=0.2]{../images/ch_4/Android_List}}
  \caption{Lista de Redes WiFi en diferentes Sistemas Operativos}
  \label{wifi_os}
\end{figure}

Para conectarse a esta red WiFi, se debe localizar el icono del gestor de conexiones en el dispositivo(Linux,Windows,Android,etc) y ver la lista de las redes disponibles para conectarse, allí seleccione y conéctese a la red \textit{iflab}. En la Figura \ref{wifi_os} se muestra como en diferentes sistemas operativos se puede ver \textit{iflab} en la lista de redes disponibles.

Conectado a la red \textit{iflab}, se ejecuta cualquier navegador WEB y en la barra de direcciones se escribe lo siguiente:

\fbox{http://192.168.50.1/blockly/apps/iflab/}
 
Cuando termine de cargar la aplicación WEB, en el navegador se despliega el entorno de programación de la plataforma, como se observa en la Figura \ref{web_load}.

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.3]{../images/ch_4/web_screen}
  \caption{Entorno de Programación en el Navegador WEB}
  \label{web_load}
\end{figure}

En el entorno de programación el ícono \includegraphics[scale=0.3]{../images/ch_4/connected_icon} cambia de color rojo a verde cuando esta correctamente conectado el dispositivo a la tarjeta de desarrollo. 

Completado el proceso de conexión a la red de \textit{iflab} y que el icono de conexión este de color verde es posible usar todos los elementos disponibles para programar la tarjeta de desarrollo desde el entorno de programación en el navegador WEB

